{
    "title": "孟子二5",
    "range_remark": "(P.277-300)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "平陸→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)燕之下邑",
                "2)齊之下邑",
                "3)滕之下邑    277"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「畔」通",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 判",
                "2) 叛",
                "3) 盼   298"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "去之→「」     也。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)罷免",
                "2)離開",
                "3)失去    279"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "蚔鼃為「」 大夫。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 燕國",
                "2) 魯國",
                "3) 齊國",
                "4) 滕國     282"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "陳賈為「」大夫",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 燕國",
                "2) 魯國",
                "3) 齊國      298"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "「」三年，燕國大亂。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 沈同",
                "2) 子之",
                "3) 會噲       293"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "燕可伐與﹖孟子曰﹕",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 可",
                "2) 止",
                "3) 不可   。  292"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "事「嚴」→「」之意",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 父",
                "2) 急也",
                "3) 厲也 。  289"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「」享樂派者，到處充斥。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 依比鳩魯",
                "2) 斯多葛",
                "3) 羅金         287"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「」 士師似也→士師是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 士大夫",
                "2) 獄官",
                "3) 學士  。  282"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "綽綽然「」。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)寬大貌",
                "2)驚恐貌",
                "3)寬裕貌    282"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "輔行→「」。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 輔助也",
                "2) 輔導也",
                "3) 副行也",
                "4) 副使也      285"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "仕→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 作官者",
                "2) 學士者",
                "3) 仕途   293"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "非「直」為觀美→「 直」指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 但也",
                "2)正直也",
                "3)連接詞",
                "4)語助詞  。  289"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "贏→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊北邑",
                "2)齊西邑",
                "3)齊南邑",
                "4) 齊東邑       289"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "古者棺槨無度，中古棺「」，槨稱之。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)七寸",
                "2)八寸",
                "3)九寸    288"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "他日見於王曰﹕王之為都者，臣知「」 焉。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)四人",
                "2)五人",
                "3)六人     278"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "王驩→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 齊之諂人",
                "2)燕之諂人",
                "3)藤之諂人    285"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "不肖→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)不賢也",
                "2)不削也",
                "3)不像也   289"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "恔→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)傚也",
                "2)孝也",
                "3)快也   290"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "而「子」悅之。子是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)子之",
                "2)沈同",
                "3)孟子   293"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "文王嫡后生",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)八子",
                "2)九子",
                "3)十子   300"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "公都子→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孟子弟子",
                "2)齊國大夫",
                "3)燕國大夫   282"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "所以「為」→「」之意",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)猶為何",
                "2)猶為此",
                "3)猶助    282"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「」忍苦、克慾學派者。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)依比鳩魯",
                "2) 斯多葛",
                "3)羅金      287"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "孟子在「」 做客卿。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)滕國",
                "2)齊國",
                "3)魯國      286"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "充虞→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孟子弟子",
                "2)齊國大夫",
                "3)燕國大夫   289"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "為「」 則可以伐之。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)天戾",
                "2)天吏",
                "3)天力     293"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "今以「」伐燕，言齊無道。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊",
                "2)趙",
                "3)燕     294"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "會噲是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊王",
                "2)燕相",
                "3)燕王  294"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "蚔「鼃」→「」音同",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)哇",
                "2)規",
                "3)造",
                "4)必   281"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "羸→",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)累也",
                "2)若也",
                "3)弱也    279"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "慙→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)斬",
                "2)羞愧",
                "3)殘   298"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "「」編出了一套掩飾之辭，此即史上標準的佞臣。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)齊大夫",
                "2)燕大夫",
                "3)周大夫      300"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "一日而三「」則去之否乎﹖",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)失吾",
                "2)失伍",
                "3)失五     277"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "曰﹕吾聞之也，有官守者，不得其職╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴也。則吾進退，豈不綽綽然有餘裕哉﹖",
            "answer": "則去有言責者不得其言則去我無官守我無言責"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "曰﹕「此非距心之所得為也。」曰﹕今╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 矣。",
            "answer": "有受人之牛羊而為之牧之者則必為之求牧與芻"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "今之君子，╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴﹔及其更也，民皆仰之。",
            "answer": "過則順之古之君子其過也如日月之食民皆見之"
        }
    ]
}